\chapter{中小企业融资难的原因}
	中小企业融资困境的出现，有着极其复杂的社会经济及运作方面的原因，中小企业在追寻市场化融资的过程中，经受着一系列深层次因素的制约。这些制约，有宏观层面的，
	也有微观层面的，有法律制度方面的，也有社会服务方面的，有观念上的，也有体制上的，有来自银行等金融机构身上的，也有来自中小企业自身的。因此，全面、深入、
	准确地剖析影响中小企业融资的各种制约因素，弄清问题的实质、是对症下药、从根本上消除中小企业融资难的前提和关键。
	\section{中小企业自身原因}
		\subsection{中小企业规模小，抗风险能力差，缺乏信用观念}
			中小企业经营规模小，生产技术水平落后，产品结构单一且科技含量低，抵御风险能力差，经不起原材料或产品价格的波动，经营风险较大。加上中小企业信誉不高，
			信用观念淡漠，导致银行放贷慎之又慎。不少中小企业信息披露意识不强，财务管理水平低下，信息缺乏客观和透明。此外，个别中小企业还恶意抽逃资金，拖欠帐款
			、空壳经营、悬空银行债权，造成信贷资金流失，严重损害了中小企业的整体信用水平。
		\subsection{中小企业财务制度和管理制度不健全}
			中小企业财务制度不健全，内部控制制度不完善，会计信息失真，造成银行与企业信息不对称，为中小企业融资增加了难度。椐调查，我国中小企业$50\%$以上财务制度
			不健全，许多中小企业的经营管理者自身素质较低，缺乏应有的财务管理知识，对重大的财务决策全凭自己拍脑袋来决定，管理非常混乱。同时，企业为了应付监督部门的
			检查，还要准备两套帐，甚至多套帐，这样，企业很难提供准确的会计信息资料，银行也无法摸清企业的真实面目，增加银行对企业贷款的风险。
		\subsection{中小企业急功近利，缺乏长期规划}
			中小企业都是比较个体的投资者，平时独断专行，没有远期的规划和缺乏可行性分析，导致做出的投资决策都缺乏科学依据，忽视了长远利益。
	\section{中小企业所处的环境原因}
	货币市场和资本市场都是以安全性、流动性、盈利性为原则进行经营活动，减少成本，降低管理费用，从而对中小企业心存芥蒂，主要是三方面的原因:

	企业获得银行贷款的金额有限，银行借贷是中小企业融资的主要渠道，但是银行对中小企业贷款的门槛规定较高，因此获得信贷的支持小；
	
	资本市场进入门槛高，资本市场虽然是一个非常好的融资渠道，但是对于中小企业来说经过资本市场需要经过管理部门繁琐的核准程序，而且时间比较长，对中小企业来说，难度非常
	大，不适合中小企业快速灵活的经营特点；
	
	法律制度不健全，没有相应的经济法规和担保制度政策的支持，中小企业融资寸步难行。